(一個幾個) 最靚最優美嘅中文字或詞語

漣漪
朦朧

臭閪

慈悲

魂牽夢縈
空谷幽蘭

蕩漾

香港大學

波光粼粼

魑魅魍魎

鏡花水月

大波妹

強制中出

沉船落台

優美

中國

琉璃

和製漢語

優山美地

虫二

琴瑟琵琶

春秋

牛逼

旖旎

彩虹

冬

屌

顛簸

虛無縹緲
踏雪尋梅
空谷幽蘭
好鍾意呢三個詞 好有意境

環宇

徘徊

江湖

翡冷翠

櫻

亻亍

打錯自膠
彳亍

陰蒂

煙雨

優美到不斷被濫用

仆街

東風柳絮

玻璃

落魄江湖
神遊千里

稍瞬即逝

夫子

賓州

吉光片羽

楓

風花雪月

煙波浩渺

唔知點解覺得好飄逸

屌你老母

永遠都係啲似是而非嘅詞最靚

繾綣

點讀

厹

落花流水

連登

香港

濛

鏡花水月
醉生夢死

習近平新時代中國特色社會主義

輪

沉魚落雁

眷戀

風騷

仙法·超尾獸螺旋手裡劍
灼遁·光輪疾風漆黑矢零式
威裝·須佐能乎

夜闌人靜

邂逅

潸然

禾刀吾系甘牙

傲雪凌霜

坑爹
牛逼

帶劍過兒

淫賤 性慾

屌您老母

靚
優美

羽衣甘藍

粥粉面飯

莞爾

花華

林
夕

忠

低語

君臨天下

荏苒

英文翻譯唔到既基本上都係

靚

傾國傾城

入黎想學下自己唔識既詞語
上面一大堆咩賓洲 大波妹 屌你老母
一啲都唔撚好笑 亦都好撚幼稚同無聊
Child登

瀟瀟颼颼

恚怒怨懟

都係3，4個姐巴打
Btw 妖豔

靜謐

不知所謂

嫐 嬲

青青子衿 悠悠我心

闌柵

牛逼
小吃貨
杯具
六六六
小三
扯淡

燈火闌珊

恒大

冉冉

曉

Ching sick ball

雋永
冉冉

璇

天道酬勤

一笑傾城

憧憬

茫茫
匆匆
錦錦
紅銷香斷
曉風殘月

一葉知秋

羚羊掛角

銷魂
荏苒
縈青繚白

果種語境就係唔同d。

相對之下，大陸興起皇帝菜 小龍蝦 ，你feel 到改名既人修養有幾劣

支那

火樹銀花

btw之前都有諗過開呢d post 但驚係連登冇人回 樓主

詩

魂牽夢縈

小美麗

玲瓏
啲回覆好多一個詞全部字同樣部首

肉便器
個意境出晒嚟

離騷

餘韻嫋嫋

蒼穹
繾綣

朝花夕拾

花樣年華

追憶淆然

仲有「暴支膺懲」

隱約雷嗚

好令

承

明鏡止水

射精

凋零

燈火闌珊

有種寂寞同淒美

偶遇

仲有「八紘一宇」，好有氣勢

𨳒

玉壺光轉
人間如夢
一尊還酹江月

驀然回首

觥籌交錯

睇呢個po簡直係
一啖砂糖一啖屎

櫻
一直覺得呢個字好靚

唯我獨尊

曉波

風騷~快活人

白滑大波

操你妈逼

李佳芯

優勝美地

朱千雪

亢龍有悔
風捲殘雲

鬼魅魍魎

心有靈犀

曉華

波士頓塞爾特人

高比拜仁

斷橋殘雪

綺麗

明日花

夢

來日方長

笑

閱畢此帖，深感砂糖與糞，輪番啖之

黯然銷魂

鶼鰈情深
舐犢情深

靦腆一笑

語嫣

嫣然

有容、奶大

風捲殘雲
雨季有種淅瀝
景翳翳以將入
蓊鬱
晨曦
暮色蒼茫
蓬萊文章建安骨
炊煙裊裊
東風夜放花千樹

朱雀橋邊野草花，烏衣巷口夕陽斜。
舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家。

除卻優美
還帶淒楚動人

冏

輾轉反側

雲賞衣裳花賞容

禁室培慾

欠且

一二三

死水

的確, 樓上間唔中都有人話好有意境,
我就覺得你呢句最應境

霞
煙霞
晚霞

勝和
水房
新義安

支那賤種

蕭瑟
咫尺

斷捨離

嵐

碧落

莫里亞蒂

氣勢磅礴

南柯一夢

嫣然一笑

披星戴月

夜露死苦

蒼穹

帶劍過兒！

拉斐爾 米迦勒 雅典娜

自己本身好鍾意海
有無啲關於海洋而又靚既詞語
留名學野

騰雲駕霧

髣髴

Ching Ho ball!

錢

絆

結

羈絆

白雲蒼狗

緣份

濠

窮

拈花把酒

瀲灔

嗤之以鼻
寧為玉碎

支離破碎

支那狗屍橫片野就係全世界最靚既畫面

幽玄

上善若水

思念
靈魂

蘭開夏道

晴嵐

航

斷橋絹傘
一筆誓言
滿紙離散

天地合
乃敢與君絕

矛盾
頹垣敗瓦
阡陌
細水長流

瀲灩

雲淡風輕

其實變化萬千
邊有最優美可言

浪濤洶湧 煙波淼淼

万刀甲

天上人間

君子之交淡如水

空寂

陰唇全毛

穹蒼

欺霜

最有武功境界我就覺得係
十步殺一人 千里不留行

雋永

醉履紅塵

母親

不經一番寒徹骨 焉得梅花撲鼻香

曼珠沙華

一樹梨花壓海棠

屌閪鳩撚柒

開到荼蘼

覺得荼蘼呢兩個字好靚

永

炎 皇 帝

韶光荏苒

氤氳

醉生夢死

自由

沈魚落雁 羞花閉月

須臾

水銀

嘩 11頁先入黎都未有人講

翡冷翠
露華濃
海參崴

夕陽
月霞

心扉

相濡以沫

日本製造

我住私樓

醍醐灌頂

辛棄疾 淨係個名都好靚

翎

龍

逍遙

雲裳
回眸
嫣然一笑

躊躇
漩渦
朦朧

浩瀚無垠

煌

上面話一啖砂糖一啖屎個個

欣然

撲朔迷離

薄霧濃雲愁永晝

屌你

女優

好正 好鍾意見到d靚詞美語 收錄收錄先

順手分享下
蕩氣迴腸
咫尺天涯
我見猶憐

緣慳

月色真美

蕩劍迴風

幽玄 侘寂 物哀

裊裊

蒹葭

煙雨淒迷

風高亮節

翩若驚鴻
婉若遊龍
榮曜秋菊
華茂春松

殤

花非花

紙醉金迷

回左先睇post
重覆左

片刻永恆

惠風和暢

中化人民共和玉

富麗堂皇
雍容華貴

竹竿何嫋嫋
魚尾何簁簁

碧仙桃

澄

紫醉金迷
時光荏苒
縈繞
紅塵滾滾
塵寰無我 循環破

宇宙

咲

星河潺潺
鏡花水月
丹青不渝

恬靜

煙花易冷

旖旎
桎梏

鳥語花香

弱水三千 只取一瓢
幽冥
溟

終人之事

望穿秋水
浪淘盡
往事如煙
驪歌
白駒過隙
醉生夢死
煙消雲散
過客
笑傲江湖
繞樑三日
妸娜多姿
梨花帶雨

絢爛
旖旎

青花瓷成首

春花秋月
夙夜匪懈
焚膏繼晷

雖然唔係詞語 但係一直覺得呢兩句好靚
皚如山上雪 皎若雲間月

詞語嘅話唔知點解好鍾意
生醉夢死
雖然本身係醉生夢死 但係鍾意月球上的人咁樣調轉佢多D

風輕雲淡
幻夢人間

自膠

鄭欣宜

彳亍

傾城

美尻

超鴻蒙 混希夷

回眸

往事如煙

臻

縈繞
沉魚落雁

望穿秋水

含吹奶啜

傲

煙鎖池塘柳
炮鎮海城樓

火金水土木

緣

甲由

穹蒼
翱翔

龍騰

煙縷

凌宵

殘缺

追完po 漢字真係好正

僪㷗䬭㯱

明月千里

驚鴻一瞥

呢個真係好正
分開咗就係行得慢咁解

驀然回首
霓裳羽衣

尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚。 乍暖還寒時候，最難將息。
疊字形容心境

國色天香

青花瓷

作詞：方文山 作曲：周杰倫
編曲：鍾興民

素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如妳初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半

釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而妳嫣然的一笑如含苞待放
妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著妳
妳隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地

簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了妳
在潑墨山水畫裡 妳從墨色深處被隱去

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

森羅萬象

石破天驚

湯怡 袁家怡

露華濃

皓月
天各一方
長相廝守
偕老

香港製造

憮然

星辰

賽霜欺雪

屌
用毛筆寫真係好靚

詩歌舞街

潸

春色 二分塵土 一分流水 細看不是楊花 點點是 離人淚

八方六合唯我獨尊

餘音裊裊 不絕如縷

金珍妮

春色三分 二分塵土 一分流水 細看來不是楊花 點點是 離人淚
唔係詞但係個意境

留名學中文

千迥百轉

林夕

蚛蟈

丁丁

鳳毛麟角
由識呢個詞開始
就愛上咗

火炎焱燚

究

雙聲或者疊韻嘅詞語都好靚，有一種音樂美。
例如「寥落」、「闌珊」、「倉皇」同「滄桑」。
中文字真係好靚。一見到個字，個feel就出曬嚟。

凪 不過係日本漢字

威脅生命的野獸

李思捷

龘䨻齉䲜䨺

澪

紀梵希

醉愛

沉魚落雁
閉月羞花

好多成語都好有意境

肅殺
蕭瑟
黯濁
明媚

我覺得個結構好核突喎

曲高和寡

去蕪存菁

沉魚落雁
閉月羞花

無碼中出

莫山山

之

弱水三千

不是詞

曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

很喜歡這詩嘅意景。

仲有唐寅嘅桃花庵歌都是至愛。

深奧幽玄

鬱

華燈初上

花鳥風月

居高臨下 士氣高漲

驚濤裂岸
亂石崩雲
踏雪無痕
杯弓蛇影
風聲鶴唳
椎心泣血
白虹貫日
刀光劍影
快刀斬亂麻
浮光掠影
鴻鵠之志
水滴石穿
咫尺天涯
噤若寒蟬
行雲流水
水天一色
柳暗花明
紅塵客夢
天塹
雲漢
寰宇
歸墟
樊籬

跑馬地

若即若離

浮光掠影

花樣年華
殆盡
醉生夢死
波光瀲灩

月下美人

墨

03年龍咁威，鄧麗欣個角色名。
憫晴，我好鍾意個憫字

雅

爾雅

水鏡花月

覺得靚嘅字:

靈
羞
飇
髮
機
箭

水乳交融

風流倜儻

君
一字勝千言

明

清凬

傷春悲秋

同意
個比喻靚到

吞雲吐霧

六月飛霜

凋澪

紫醉金迷
香消玉殞
曇花一現

熒惑
光怪陸離

諂諛
妖魅

嫣 形住一定係靚女

凹凸

甘之如飴

晨曦
夕陽

慘我魂魄蝕我骨

天道酬勤
海納百川

心有靈犀一點通

除卻巫山不是雲

日本中文字 型啲 万華

雲淡風輕

花團錦簇
拂了一身還滿
一抹
幽幽

華燈初上
午夜夢迴
黃樑一夢

水性楊花

青花瓷
醉生夢死

翹楚
蜻蜓點水
醉清風

萎靡

壹 貳 叁 肆 伍 陸 柒 捌 玖 拾

月白風清

日月星辰

死

凜若冰霜

李香蘭

步步驚心

落英繽紛

芷
唔知點解好鍾意

覬覦

如夢初醒

酒香巷深

咫尺天涯

情愫

埋好墊少六陽終很少崖小靠判以

腦殘

饕餮

好好笑啊

佳期如夢
浴蘭沐芳
力抵萬鈞
纏綿緋側
婉娩流逸
矢志不渝
寧靜致遠
紅飛翠舞
夢筆生花
顧盼生姿
月上柳梢

落紅

雲淡風輕
炊煙裊裊

森林
窈窕
尷尬
雷霆
琥珀

靛藍
緋紅

夏灣拿
夏威夷
帛琉
暹邏

時光飛逝

青玉案全首
個境像真係得中文先可以表達得咁靚

魂 初弒

愛

凜然

花前月下
琉璃
鏡花水月

碎雨
柳絮
泫然
破曉

眉眼彎彎

係我覺得形容笑容嘅詞語中最靚嘅一個
有種好溫暖 陽光和煦嘅感覺

豐乳同露

力挽狂瀾

水光瀲灧

霧裡看花

髮如雪

陀飛輪

欲仙欲死

捨我其誰

黃子華：鬼鬼鬼鬼？

百獸夜行

魂。初弒

錢
放假
出糧
退休

蔚藍
嵐

華燈初上 倦鳥歸巢

卑躬屈膝

時光荏苒

蘊涵
睿智
鍛鍊
翱翔

踏雪尋梅
追風踏雪
千絲萬縷

見成個post無出現過

詞
曖昧
昧字有不明 不清楚嘅意思
本身曖呢個字就唔會單獨用
而為咗說明愛情嘅果一種階段
我諗唔到有咩其他字可以解釋到
以愛配合昧嘅部首而創造咗曖昧呢個詞語
以不明白的愛為頭 表達出一個更難言諭嘅意思

詩句
尋尋覓覓 冷冷清清 悽悽慘慘戚戚
呢個都唔洗點解釋
第一次讀到已經覺得好正

浩瀚
汪洋
嚮往/神往

其實「太平洋」個名好撚型棍

喪亂
睇完倚天開頭就忘記唔到
兩隻字代表左好深層嘅意義

絢爛如電
虛幻如夢

凋零
歲月
流逝
紅顏知己
雖敗猶榮
雪花紛飛

沉魚落雁
閉月羞花

天外飛仙

曇花一現

出水芙蓉

淋病月蛾

殘花敗柳

尺八

佳口柚洛

煙花雨冷

龜

滄海一聲笑 滔滔兩岸潮

偲嫣

朝飲木蘭之墜露兮 夕餐秋菊之落英

綿綿

貂蟬

或重若崩雲，或輕如蟬翼

緋紅
雪花
夕陽
曙光
黎明
彩虹
極光
可憐
天真爛漫
天真無邪
輪迴
蔚藍
清脆

憑弔
思憶斷腸
女蘿無托 秋扇見捐

烏龜王八蛋

力竭聲嘶

破曉

群
君羊相伴
一個群體離不開一個領導者

她 / 他

雲淡風輕
無諗過可以咁樣形容風同雲

欺霜傲雪
無諗過用呢啲動詞配去死物度

利申 理科仔

鑠

米青

楊枝甘露
氤氳
星雲
歸隱
囿於
恩怨
染指
絕筆
夏蟲不可語冰
煢煢孑立，形影相弔
一瞥
咫尺
巍巍
翻手為雲，覆手為雨

尋尋覓覓
覓覓尋尋

嵐
君

東熱

夢見
羈絆
琉璃
稻妻

尸位素餐

恩深義重

塵埃落定
好有種現實改變唔到嘅無奈感

上善若水
雋永

風月無邊都咁多負皮 冇人識？

皇天擊殺
萬佛朝宗

曾經滄海

光陰荏苒
日月如梳

明月幾時有

縈繞

都城嘉慕

慧極必殤

霓虹

囍

黯然

姹紫嫣紅

施旖婕

鏗鏘

曌

假膠背後原因係

無料
冇根基

出黎做下小丑

桂綸鎂

囹圄

碧落
碧青色嘅光照落黎，蒼天咁解

美人如玉劍如虹
個人覺得嗰種雄姿英發嘅感覺出晒黎，講到一個男人人生最輝煌嘅時候英雄氣

上善若水
香夭

鄈

虛無縹緲

璽

幽玄之間

陷家剷

光影
日落
破曉
曇花一現
雲蒸霞蔚
深空

娉婷嬝娜
清風明月
河清海晏

琴瑟和諧
此去經年（我都唔知點解好鍾意呢幾個字）
上善若水

曉看天色暮看雲
行也思君 坐也思君

葉劉淑儀 天使既化身

欲蓋彌彰

淒美

閉月羞花

靈犀

環抱山水日月之境

幽怨淒美

飛鴻雪泥

山岸逢花

蜉蝣
蕭森

如幻似夢

個post好優美

楊柳依依
雨雪霏霏

鵲橋飛渡
麯院風荷

蕭瑟

水閣雲天

似水流年

天青色等煙雨

婆娑樹影

和盡天地風雲之聲

風雲

霧霾

粥粉麵飯

曇花一現
情深不壽
纏繞

田泰安

新詩如何？

你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你。
明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

用字淺白，重於意境…

心如止水
溫文爾雅

lm

情深緣淺
煢煢孑立

夫目前犯

山神Lucy喜美子明江愛里史織倫彌由保知帆子彩乃富美佳千歲早苗美紀子......

坑爹

琥珀

洞裡濕莖

夕陽

花果飄零，靈根自植

一盞茶時
斗轉星移
日月蹉跎
形容時間嘅詞都好中意

望穿秋水，用秋波或者秋水黎形容對眼真係好有詩意

肅殺

死神全部刀名及解放語句

纏

流金歲月

夜未央
落霞與孤鶩齊飛 秋水共長天一色

翩若驚鴻

風花雪月
回眸一笑

煙火
打造
底氣
企跳
小三
質量
打的
打折
優化
素質
小道消息
一籃子
一帶一路
重中之重

此貼必火

絢爛

繞樑三日
空靈幽雅
柳絮婆娑
風韻猶存
琉璃
一隅
心田

咫尺天崖

放題

明日花綺羅

涅槃

睇左火鳳之後就好鍾意
殘存亦末路
兵敗如山倒

智商堪虞

水滴石穿

一本道

凝

捨得

橘

唔信？

森羅萬象盡化為灰燼，流刃若火

花風紊亂，花神鳴啼，天風紊亂，天魔嗤笑，花天狂骨

執子之手 與子偕老

屄

鳳翼天翔

淒迷

霧雨霏霏

馨

潛龍諜影

中國人

過眼雲煙

雪泥鴻爪

係聽醫神首從何說起學返嚟

林夕填詞用嘅字真係好有意境

椎明林檎

溫雅
餘暉
天光一派
清曉如茵
縷縷硝煙
縈繞繚起
白駒過隙
潤物細無聲

利申：作文5* 以前超鐘意用呢類字扮下野 愈唸愈多

靦腆

情深緣淺

個意境好靚

無雙
淳
鹿
天上天下
阡陌
一夢入混沌 煙火撞星辰

曼珠沙華

(算唔算係中文)

我讀書少

我覺得
雅麗
已經好靚

短句得唔得
霰雪紛其無垠兮，雲霏霏而承宇

鑻

花鳥風月
雖然係日本phrase但我覺得意景好靚

曲径通幽

腼腆
莞爾

桃乃木

上面有巴打話用毛筆字寫 所以一於就試下

與光同塵

漣漪 ok
朦朧 柒到甩轆

海迦

Ok都談唔上

諗住比番少少薄面佢

要有人領導係因為後面嘅人係羊
羣 一上一下 個意境就變晒

刀光劍影
目斷魂銷

鶼鰈情深
相濡以沫

ok sor9ry 都係齋睇算

夢遺

666

孔乙己

如煙

亂石穿空。驚濤拍岸。捲起千堆雪。

泫然欲泣

牽
蘭芷
低迴

幽谷暄和

畫堂繡閣

曉風殘月

空谷幽蘭

上窮碧落下黃泉，茫茫生死兩不見

仲有康有為代譚嗣同先生潤筆嘅「我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙」

屌
下面長長一條直線
將中文字六書造字法溶為一體

淋漓盡致

飄

等

三個七！

利申

米分糸工女乃豆頁

踏雪無痕

生如夏花

早起的蟲兒被鳥吃

[size=6][雞/size=6]

身懷六甲

柔光

煜樺

靜榆

I am a dog. Boss.
我是一條狗，老闆。

一期一會

龘麤

Lm

一仗功成萬骨枯

皈依

瀟湘夜雨

海市蜃楼

滄海桑田
海枯石爛

愁

寂寥

母語系列：

荷包
宵夜
煙花
韆鞦
輘輷
得閒
猜呈尋
花靚倞
鍾意
呷醋
趁墟
應承
點解
雀

幾多 - 問君能有幾多愁
幾時 - 明月幾時有

海市蜃樓

山旮旯

繚繞

出處？

低迴
逡巡

成日講「捲起朱千雪」

阡陌

踏歌而行

春花秋月

風情萬種
寄語

修長而魁梧的體魄，穩重而彪悍的氣派
（by余光中，描寫舊式蒸氣火車 ）

青出於藍而勝於藍
冰水為之而寒於水

星宿

push

斑駁同微醺都幾靚

跳制銀仔

英國香港

鏤月裁雲

四小鬼各自肚腸
八大王一般頭面

頃刻

山盟海誓
萬壑千溝
一丘之貉
姹紫嫣紅

他生未卜此生休

沆瀣一氣
吮癰舐痔
阿謏奉承

氤氳靉靆